\documentclass[a4paper,12pt]{report}


\usepackage[latin2]{inputenc} % vagy latin2 helyett utf8
\usepackage[T1]{fontenc}      % karakterkódolás
\usepackage[magyar]{babel}    % magyar beállítások
\frenchspacing                % helyközök
%\usepackage{times}           % betûtípus
\usepackage{lmodern}          %   vagy inkább ez

\usepackage[margin=2.5cm,left=3.5cm,includeheadfoot]{geometry}
                              % margók
\usepackage{graphicx}         % képekhez
\usepackage{setspace}         % sorköz
\onehalfspacing               % másfeles

\usepackage{hyperref}		  % table of contents hyperlink
\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	linkcolor=black,
	urlcolor=black
}




\begin{document}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Címlap

\input{cimlap.tex}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Témabejelentõ

\vspace*{\fill}

\vfill
\thispagestyle{empty}
\newpage
\setcounter{page}{1}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Tartalomjegyzék

\tableofcontents

% ------------------------------------------------------------------------------


\chapter{Bevezetés}

A távérzékelt adatok feldolgozása jelenleg is nagy kihívás tekintve az adatok mennyiségére és méretére.
Jelen dolgozat célja.
Katasztrófák esetén kritikus az adatok gyors elõállítása
% ------------------------------------------------------------------------------


\chapter{Elméleti alapok}
Ebben a fejezetben bemutatásra kerülnek a dolgozat által érintett elméleti témakörök, valamint a felhasznált technológiák.


\section{A Távérzékelés alapjai}
Távérzékelés alatt olyan adatgyûjtési és feldolgozási eljárásokat értünk, melynek során
tárgyakról vagy területekrõl közvetve, azok érintése nélkül gyûjtünk és rögzítünk adatokat. \cite{noaa}

Mára a távérzékelést leggyakrabban a földfelszíni, illetve légköri adatok begyûjtésére értjük, valamilyen légi, vagy ûrbéli szenzor segítségével. 
Ezek a szenzorok a földfelszínrõl érkezõ energiát érzékelik, ez által alkotnak képet egy bizonyos területrõl. 

Az érzékelt energia forrása alapján beszélhetünk passzív-, illetve aktív távérzékelõ szenzorokról.
A passzív szenzorok valamilyen természetes energia sugárzását érzékelik, ez lehet a Föld által kibocsátott, vagy visszavert energia. Passzív szenzorok által leggyakrabban használt energiaforrás a Napból érkezõ visszavert energia.
Az aktív szenzorok abban különböznek passzív társaiktól, hogy õk maguk sugározzák a földfelszínre az érzékelni kívánt energiát.

Az élet számos területén fehasználhatjuk a távérzékeléssel nyert információkat, például:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Katasztrófavédelem:} 
	\item \textbf{Természeti erõforrások monitorozása: }
	\item \textbf{Mezõgazdasági termés,- illetve hozambecslés: }
	
\end{itemize}
\section{A Microsoft Orleans platform}

% ------------------------------------------------------------------------------


\chapter{Technológiai háttér}
\section{Az AEGIS keretrendszer}
\section{A Microsoft Orleans platform}
\section{Distributed actor model}

% ------------------------------------------------------------------------------


\chapter{Megvalósítás}
\section{Lokális mûveletek}
\section{Fokális mûveletek}
\section{Zonális mûveletek}
\section{Globális mûveletek}


% ------------------------------------------------------------------------------

\chapter{Eredmények}


% ------------------------------------------------------------------------------

\chapter{Összegzés}

% ------------------------------------------------------------------------------

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{noaa} National Oceanic and Atmospheric Administration, http://oceanservice.noaa.gov/facts/remotesensing.html
\end{thebibliography}

\end{document}
